五月底去西藏有咩要準備

想問下各位去過西藏嘅巴絲 有咩重要注意事項 同埋去珠峯一定要帶啲咩裝備

仲有因為我地得兩個人去 去之前上網拼埋車好定係去到拉薩再搵旅行社拼車好啲

再唔係有冇人有興趣一齊包車

求各位巴絲分享下經驗

帶夠衫帶夠錢就得 珠峰base camp 都幾凍
上網拼車啦 斷估你都唔想同蝗同一架車

衫係咪夠暖就得 唔洗一定好專業

唔洗 你又唔係登珠峰
我果陣一件Columbia omi-heat 加兩件衫打底 後尾仲除咗上身影相

我果陣一件Columbia omi-heat 加兩件衫打底 後尾仲除咗上身影相[/quote]

好勇呀巴打你
咁你係果到有冇高反？

無 但有啲水肚不服

留名，plan 緊十月一條友去

防曬
超防UV嘅太陽眼鏡

我有興趣啊！

我都係自己上路 五月尾到西藏

plan 7 月尾去

巴打你幾時去呀 我地5.28廣州出發

我5.13去西安再慢慢上拉薩
留tg啊不如！

帶定紙巾
有定心理準備d廁所=糞坑

我tg你呀 因為我唔係好識點留

同埋洗手液

tt0123

會帶大量 睇到啲圖都覺恐怖

收到！

背心拖鞋最基本

真心定假膠

當年7月去大本營，前一日落暴雪，-20度，有個團友低溫症離開左

超強防曬保濕同潤唇膏

衫一定要帶夠，最好係洋蔥式著衫法，我試過一日四季：朝早落大雨、晏晝要著短袖（廿零度）、夜晚睇銀河，半夜同朝早落大雪（零下四五度）。

未去過高原嘅話就買 d Diamox 去，每日朝早一粒，飲多 d 水，食左都仲有高反就食多 d 甜野，最好就買 d 紅牛金罐，一唔舒服就飲，另外記住酥油茶一定要飲。

太陽帽同潤唇膏一定要帶，太陽眼鏡就隨便你帶唔帶啦。

最好帶個薄睡袋，隔住張床同被，如果你唔介意張床單係起鏡面嘅話。

利申：去過藏區幾次，其中兩次西藏。

十月離開拉薩市會好凍, 過山口會大雪, 有機會係山口行唔到車
真係要去租架四驅車坐/揸, 否則滯留多過玩

去過幾次, 其中兩次踩住十月頭

點解會有負評, 呢位師兄講d野都好中肯好地道

我都Plan緊十月去喎

酥油茶記得飲, 防高反
太陽眼鏡我都認同, 帶唔帶都ok
我去幾次都無帶
睡袋必須, 因為果度d床係唔會洗床單的
笠住自己先上床訓

記得頭痛唔好食panado, 因為係將個症狀壓抑左,
但其實無解決高反, 反而會令你突然之間暈左唔知咩事
頭痛就由佢痛, 痛到頂唔順就走

記住, 高反唯一既解決方法係吸氧, 或者落低d海拔, 其他方法都係治標唔治本, 更可能有危險
但一般黎講, 去到珠峰base camp唔會太嚴重

洋蔥式著法都係岩既, 因為你好大機會day time要除衫
個人建議帶:

打底長袖1件, 短袖2件, 薄風褸1件(遮太陽day time著), 衝鋒褸1件, 薄手套, 薄頸巾

5月去, 以上夠晒做, 除非你9月尾後去, 就要帶多d
帽就睇人啦, 我都無帶

想知再講

利申:踩過單車行川藏兩次, 另外再去過兩次

Thanks 巴打 但薄睡袋夠用？因為會係大本營過夜

兩登仔憎人富貴厭人窮，見怪不怪

補充多 d 資料，五月底入藏天氣唔會好穩定，帶衫預頂到零下十度左右穩陣（試過天氣平均值係零下七八度，結果去到係零下二十度）

入到拉薩，頭一兩日去下大小昭、布宮附近行下算啦，我見過有人一到拉薩，去到酒度 check-in 後立即出去玩，落到大堂嘭一聲暈左喺地下（好彩間酒店係木做），原來係突發性高反，酒店 d 人好淡定咁同我地講，一年實有幾個係咁

去藏人餐館一般都唔會呃你，去漢人餐館就記住所有野都問好價錢至叫。

唔該巴打 咁係咪去到買定啲氧氣瓶好啲？

睡袋係防污用，去到大本營或其他住宿實夠被保暖

氧氣你吸左就要預即刻要回程，因為你嘅適應性係變回零。

所以氧氣你可以帶嚟救命，唔好用足全程

建議, 去base camp 前, 去納木措前先係路上買一支, 其他時間基本無機會用, 動作放慢就ok

我未諗掂，想辭職去

咁去半個月大概要帶幾錢人仔？想知食同車費
因為一個人去，夾車唔知俾幾錢先合理

Btw食野要問清楚幾錢一碟定幾錢一両 ？

西藏駛費有貴有平，好難講實要帶幾錢，好似納木錯咁食過五十幾蚊一碟番茄炒蛋，喺日喀則食豬骨雞鍋，大鍋到六七個人都食唔晒都係佰鬆蚊一鍋，總知你叫野食餐牌有價錢嘅就叫，無價錢嘅就問清楚至落單，總知藏人做生意係比較老實，漢人就比較蠱惑，呢樣野無人教到你，要自已執生。

西藏包車係有分旅遊牌（L）或普通白牌，大家都係四驅車，L 牌係貴好多，因為係官方授權，要簽合約去邊點去，合約上寫左嘅就一定做到；而白牌車就睇你運數，不過都係果句，藏人做生意係較老實（當然唔係 100% 係），佢應承到嘅野應該都會做到，不過漢人嘅話就 ……，喺西藏我唔會包漢人做司機嘅白牌車囉。

我一早同公司講左要攞兩個星期AL + No Pay
佢地話早一個月通知就OK

另外有 d 貼士比大家：

去拉薩就當然要去布達拉宮，無記錯由五月開始算係旺季，門票二佰蚊張，不過你肯朝早五六點去排隊買第二日嘅門票都未必會買到，所以有人會上淘寶，螞蜂窩或攜程之類網站買門票連講解，總知記住如果喺旺季，你提早幾日比晒錢、名同証件號，佢地話左成團，結果可能會一日前通知你會取消，錢就當然會退番比你，不過你就未必再夾到時間再去。

唔成團嘅原因為有其他人臨時比錢導遊插隊，每張比多四舊，所以你旺季想去布宮，想平嘅係預早上網買門票加導遊，喺到步第二朝出發，如果成團就最好，如果唔成團，可以盡快去酒店或旅行社請人排隊或插隊，預計門票加人工係六舊水一張，可以買兩日後門票，咁當然你可以第二朝五六點去排隊搏一搏，不過以我所知機會率好細，所以除非你唔想去，如果唔係你預跌六舊水隱陣。

當你買到飛入宮，入左宮會有個花園嘅區域，記住去搵布達拉宮嘅監獄，入面有塊人皮掛在門頂，記住睇下。

有無話酒店住邊區好？
住死拉薩o唔ok？

不過有一晚想去影銀行

銀河先啱
自

唔該巴打！本身仲諗住去到先買布達拉宮門票

自從布宮早兩年改左售票方法後 d 飛就難買左好多，入得西藏門票呢 d 錢唔能夠慳，同埋其他景點可能有司機或當地人講比小小錢佢就帶你逃票入場，總知呢 d 野就唔好做啦。

岩岩同個fd 去完，冇睇到呢塊人皮

有無踩過上西藏既巴打講下帶腳架好唔好，我本身鍾意影相，但支腳架都成1kg重，上斜差1kg都差幾遠，如果無乜用腳架既地方可能會唔帶

如果你夏天去，契弟都要帶，納木錯影銀河堅係世界級

下個禮拜出發！咁唔理啦照屌上去

帶左先，唔用可以擺酒店嘛

好想去 但有d擔心係咪真係個個廁所都咁恐怖